【香港警察係。。。】海警船珠江口遭撞沉 8警墮海

中國對外強硬，對內不堪一擊？中國海警船3062號去年曾在黃岩島海域攔截菲律賓青年團體登島宣示主權，但周二卻在珠江口水域被一艘大型散裝船撞沉（箭嘴示），船上八名海警墮海，獲附近漁船救起。

曾阻菲青年登黃岩島
廣東海事局昨指深圳籍散貨船「粵電57」總噸位近3.3萬噸，可載重約5.7萬噸，貨輪長190米，從廣州港出發往天津，船上有22人，當時未有載貨；被撞沉的「中國海警3062號」總噸位350噸，長40米。兩艘船於周二下午2時許在珠江口航道上碰撞，海警船翻側沉沒，船上的人被經過漁船「粵揭陽22253」救起。廣東省海上搜救中心接報後，調派四艘海巡船及經過的商船、漁船協助搜尋，核實沉船位置後打撈，海警船現已被拖離，航道恢復正常。
去年6月12日為菲律賓獨立紀念日，當天菲律賓青年團體一行16人，包括15名菲律賓人及一名美國人，其中五人試圖游水登上黃岩島插旗，宣示主權，但被中國海警船3062號攔下，船上菲律賓青年向中國海警稱是漁民，中國海警船派出小艇驅離。菲律賓海岸警衞隊事後稱將調查及向船主追究。
觀察者網

呀。。。睇錯左原來係中國警察 對唔閪住